[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Üçburçlukda burçlaryň jemi näçe gradus?",
        "options": [
            "90",
            "180",
            "270",
            "360"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Pifagoryň teoremasy nädip aňladylýar?",
        "options": [
            "a² + b² = c²",
            "a + b = c",
            "a * b = c",
            "a / b = c"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Gönüburçly üçburçlukda gipotenuza nähili tapylýar?",
        "options": [
            "Katetleriň jemi",
            "Katetleriň kwadratlarynyň jeminiň köki",
            "Katetleriň köpeltmek hasyly",
            "Katetleriň tapawudy"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Töweregiň uzynlygy nähili hasaplanýar?",
        "options": [
            "πr",
            "2πr",
            "πr²",
            "4/3πr³"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Kwadratyň meýdany nähili hasaplanýar?",
        "options": [
            "a + b",
            "a * b",
            "a²",
            "2a"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Parallelogramyň meýdany nähili hasaplanýar?",
        "options": [
            "a * h",
            "a + b",
            "a²",
            "2(a + b)"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Konusyň göwrümi nähili hasaplanýar?",
        "options": [
            "πr²h",
            "1/3πr²h",
            "4/3πr³",
            "2πr(h + r)"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Şaryň göwrümi nähili hasaplanýar?",
        "options": [
            "πr²h",
            "1/3πr²h",
            "4/3πr³",
            "2πr(h + r)"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Koordinatalar tekizliginde nokat nädip görkezilýär?",
        "options": [
            "(x, y)",
            "[x, y]",
            "{x, y}",
            "<x, y>"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Perpendikulýar çyzyklar näme?",
        "options": [
            "Bir-birini kesýän çyzyklar",
            "Bir-birine deň çyzyklar",
            "Bir-birine göni burç bilen kesişýän çyzyklar",
            "Bir-birine parallel çyzyklar"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    }
]